【遊日注意】日8成感冒藥摻強國原料？ 山本化學工業咁樣講...

【遊日注意】日8成感冒藥摻強國原料？ 山本化學工業咁樣講...

（新增：內容、影片）

日本知名醫療器材生產商、當地最大「乙醯胺酚」製作藥品原材料廠「山本化學工業」，被爆出魚目混珠，涉嫌將旗下生產的「乙醯胺酚」（Acetaminophen）混入中國製的乙醯胺酚以降低成本，再轉售給其他製藥商，據報日本當地8成感冒藥都採用山本化學工業的藥物原料。山本化學工業今日在官方網站發出聲明指，跟《朝日新聞》所報道的和歌山山本化學工廠是全無關係，他們公司製作的藥物原料取得ISO認證規格，請大家放心。

據日本《朝日新聞》報道，「乙醯胺酚」是感冒藥當中專門解熱鎮痛的重要成份，在日本國內有兩間廠商專門生產乙醯胺酚，山本化學就是其中一家，而且市場佔有率達8成。換句話說，在日本市面上和醫院所使用的感冒藥，當中的「乙醯胺酚」成份絕大部份是來自山本化學，影響層面廣泛。

這次卻爆出山本化學為了降低成本，在製造過程中混入中國製的乙醯胺酚，卻偽裝成百份百由山本化學親自製造。消息指出，山本化學從美國購入原料，並在和歌山的工廠製造乙醯胺酚；但從幾年前開始，公司為了降低製藥成本，從中國進口便宜的乙醯胺酚並混入其中。報道稱一份山本化學的乙醯胺酚當中，有10至20%是摻入中國製的乙醯胺酚。

日本《朝日新聞》

帽事嘅 食唔死人